# [Runtime Model Checking of Multithreaded C/C++ Programs](https://www.cs.utah.edu/docs/techreports/2007/pdf/UUCS-07-008.pdf)

## Summary
 - MC для C/C++
 - Древняя статья (без атомиков, с потоками из POSIX)

Тестирование многопоточных программ можно разделить на: 
 - динамическое обнаружение (dynamic detection)
 - статический анализ
 - MC
 
 Есть data race детекторы, поистроенные на локсетах (lockset), но они исследуют только 1 исполнение. False warnings. Больше ничего не умеют.
 
 Статический анализ: false warnings, нет полного покрытия.
 
 Обычный MC: есть полное покрытие, но обычно существующие MC это:
  - программы со специально написанным формальным языком для MC [нужен C++]
  - задействующие более простой для этой цели язык (Java - PathFinder) [нужен C++]
  - извлекающие из программы модель [слишком сложно для C++]
  
 Самое лучшее, что нашли авторы - Verisoft. Работает с C++, но допускает только inter-process communication.
 
 ### inspect:
 
  - Вставляет в любые conurrent-related места спец. обработчики для себя
  - Использует свой Scheduler. Потоки посылают ему реквесты, а он решает, исполнять или отложить. DPOR. LockSets, SleepSets. 
  - Stateless search (надо перезапускать)
  
 